% -------- ACHIEVMENTS --------
\section{\textbf{Преподавание}}
\resumeSubHeadingListStart

\resumePOR
{Кружок ФПМИ.Регионам (онлайн): }{олимпиадная информатика}{2022 - настоящее время}

Среди моих выпускников есть
победители МОШ, призеры Всесибирской олимпиады. Занятия включают в себя лекции, семинары, тренировочные туры и интенсивы.

\resumePOR
{Сборы в г. Ноябрьск: }{олимпиадная информатика}{03.2023}

Сборы проводились на базе Школы Спортивного Программирования ЯНАО. В рамках прошедших сборов дети узнавали новые
алгоритмы, учились стандартам языков.

\resumePOR
{Летняя многопредметная школа: }{олимпиадная математика}{07.2023}

Летом дети могут сосредоточиться на подготовке, не отвлекаясь на паралельные необходимые дела. В течение сборов дети решали 
задачи разного уровня, поучаствовали в МатБое вместе с преподавателями.

\resumePOR
{Сборы в г. Воронеж: }{олимпиадная информатика}{10.2023}

Среди обучающихся были так же и участники заключительного этапа ВсОШ по информатике, для которых разрабатывалась отдельная программа.

\resumePOR
{Жюри Московской Математической Олимпиады: }{математика}{2023 - 2024}

\resumePOR
{Жюри регионального этапа ВсОШ: }{математика}{2023 - настоящее время}

г. Москва, Московская область

\resumePOR
{Кружок Т.Образование: }{алгоримты и стурктуры данных}{2023 - настоящее время}

Выпцскники стали призерами и победителями ВсОШ по информатике. Занятия проводятся для всех регионов России: есть возможность как
онлайн, так и очного обучения.

\resumePOR
{Сборы ``Сборник Олпрогера'': }{олимпиадная информатика}{01.2024}

Во время сборов я готовил школьников к региональному этапу ВсОШ. Выпускники успешно выступили на самой олимпиаде.

\resumePOR
{Сборы ``Взлет'': }{олимпиадная математика}{04.2024}

Сборы проводились для школьников Московской области. Во время интенсива участники изучили различные методы решения нестандартных
математических задач.

\resumePOR
{Сборы в г. Тюмень: }{олимпиадная информатика}{10.2024, 11.2024, 03.2025}

За сборы дети с увлечением решали интересные им задачи, с некоторыми сидели даже по несколько дней, но уходили
счастливыми от результата. Сборы проводились как для начинающих, так и для участников заключительного этапа ВсОШ.

\resumePOR
{Сборы в г. Ноябрьск: }{олимпиадная информатика}{12.2024}

Сборы проводились на базе Школы Спортивного Программирования ЯНАО. В рамках прошедших сборов дети узнавали новые
алгоритмы, писали тренировочные туры, успешно справились с коллоквиумом и проверочными тестами, который были 
полностью подготовлены мной.

\resumePOR
{Сборы в г. Уфа: }{олимпиадная физика}{02.2025}

В рамках сборов мы помогали детям подготовиться к экспериментальному туру регионального этапа ВсОШ, рассказывали им 
нестандартные идеи и проводили с ними тренировочные эксперименты. После чего они успешно выступили на самой олимпиаде.

\resumePOR
{Жюри регионального этапа ВсОШ: }{физика}{2025 - настоящее время}

Республика Башкортостан

\resumePOR
{Летняя многопредметная школа: }{олимпиадная физика}{07.2025}

Летом дети могут сосредоточиться на подготовке, не отвлекаясь на паралельные необходимые дела. В течение сборов дети решали 
задачи разного уровня, поучаствовали в ФизБое.

\resumeSubHeadingListEnd
