% -------- MOTIVATIONS --------
\section{\textbf{Наставник Будузих Физтехов. Мотивационное письмо}}
\smallskip

\quad Добрый день!
\smallskip

\quad Я Никитин Артем Анатольевич, группа Б05-227, в прошлом ученик ГБОУ <<Лицей <<Вторая школа>> имени В.Ф. Овчинникова, дипломант 
заключительных этапов ВсОШ по физике и экономике, сейчас студент 2 курса МФТИ ФПМИ ПМИ. Свою преподавательскую деятельность начал еще в 11 
классе: тогда я в школе вел кружок по олимпиадной информатике для 6 и 7 классов, где самостоятельно разрабатывал план обучения.

\quad Учить чему-то и объяснять материал мне нравилось всегда: хочется не просто узнавать самому что-то новое, но и передавать полученный опыт, 
самостоятельно разработанные идеи и способы решения следующим поколениям школьников, чтобы облегчить их подготовку, и самое главное – развить в 
детях интерес к предмету. А в олимпиадном направлении стремлюсь повысить уровень школьников и помочь им достичь успехов в олимпиадах, указать 
на ошибки и предостеречь против них, продвинуть заинтересованных ребят вперед, став для них наставником, в том числе сделав ФПМИ одним из самых 
значимых на их пути.

\quad Начиная с 1 семестра я веду дистанционный кружок в рамках кружков Игоря Батманова по олимпиадной информатике для детей из различных 
регионов России (Республика Башкортостан, Волгоградская область, Московская область и другие). Среди моих выпускников за прошлый год есть 
победители МОШ, призеры Всесибирской олимпиады. Занятия включают в себя лекции, контесты, тренировочные туры и периодические интенсивы по 
подготовке школьников к региональным и заключительным этапам олимпиад.

\quad В прошедшем семестре побывал на сборах в Воронеже: проводил занятия по олимпиадной информатике для учеников старшей параллели, 
рассказывая им новые для них алгоритмы и помогая с решением трудных задач. Среди обучающихся были так же и участники заключительного этапа 
ВсОШ по информатике, для которых пришлось разрабатывать отдельную программу. В рамках самих сборов детям было рассказано об МФТИ и в частности 
ФПМИ, что повысило интерес детей в участии в олимпиадном движении и поступлении в нашу Физтех-школу.

\quad Также на протяжении всего семестра я веду кружок по олимпиадному программированию Tinkoff Generation. Мы обучаем детей новым алгоритмам, 
помогаем научиться придумывать нестандартные идеи решения задач, рассказываем про открывающиеся перед ними а будущем возможности, в том числе 
и про обучение в институте, и я с радостью отвечаю на все их вопросы про обучение и жизнь на Физтехе, в частности про неоспоримые преимущества 
ФПМИ перед остальными. Ребятам, заканчивающим 11 класс в этом году, это очень актуально как тем, для которых предстоит в ближайшем будущем один 
из важнейших выборов в их жизни ‐ в какой институт и на какое направление поступить. Буду очень рад увидеть своих учеников в следующем году уже 
студентами моей Физтех-школы!

\quad В январе участвовал в проведении сборов по олимпиадному программированию, организованных <<Сборником Олпрогера>>. На них мы готовили 
детей к написанию олимпиады, которая для них уже случилась в ближайшем будущем: региональный этап ВсОШ по информатике. Ребята заинтересовано во 
свободное время расспрашивали про то, почему я выбрал именно то место, где учусь сейчас. Детям также было любопытно, а можно ли будет 
параллельно преподавать, и я с радостью рассказал им про наличие поддержки и кружков.

\quad Помимо школ и кружков участвовал в проверке и апелляции регионального этапа ВсОШ по математике в г. Москве и Московской области. Надеюсь 
снова увидеть детей, у которых преподавал, как на кружках, так и на олимпиадах! А в данный момент я нахожусь в г. Казань и провожу олимпиаду 
Физтех по математике и физике для школьников 9-11 классов.

\quad В новом семестре планирую продолжать кружок по информатике ФПМИ, кружок Tinkoff, обучаться у Демида Кучеренко на дисциплине 
<<Педагогический практикум>>, по возможности отправиться на сборы в Тюмень, Воронеж или Ноябрьск, чтобы учить детей олимпиадному 
программированию (в ЯНАО и Воронеже я уже был в прошлом году, про Тюмень мне рассказал недавно Демид Кучеренко). Также есть возможность попасть 
на апрельскую смену в Сириусе ассистентом по физике для учеников 7-8 класса, но не уверен с точки зрения внеучебной нагрузки. В марте буду в 
составе жюри МОШ по физике.

\begin{flushright}
    С уважением, \\
    Артем Никитин
\end{flushright}
